移民去加拿大定美國好？

英國、澳洲、加拿大互相既比較都唔少巴打有討論同比較
但美國同加拿大比就好似比較少d，所以想聽下各位既意見

少少背景先，依家做緊既工去到美國、加拿大都可以做返本行
人工會低左但係應該都叫夠生活到
黎緊諗住讀個IT master，如果收的話叫做畢業左唔做本行都有其他選擇
而因為我女朋友係美國人，如無意外將來都會結婚，移民美國唔係問題（非加州/nyc）
但係佢就不斷話加拿大係天堂，話好多美國人都想過去做野或者生活，佢超鍾意加拿大
所以想從幾方面問問大家

1. 工作
美國人工高過加拿大唔少，唔理係本行定係IT，機會都應該叫多
但係聽女朋友呻，美國做野都幾chur，本身香港人做野已經好似好痴線
不過居然佢係羨慕我年假多、公眾假期多、有薪病假多、工作冇壓力...
平心而論我做緊既工都真係冇咩壓力而且返得好開心，所以咁比有d唔公平
但係聽佢講屋企人同朋友同佢自己有幾辛苦法，我就相信唔少公司都係好似香港咁chur
加拿大好似係做野方面就比較貼近歐洲模式？
唔想去移民就好似去左另一個地獄咁

2. 房屋
美國d屋都真係幾平，如果真係成事，當然會去返未來老婆個州度住
到時應該可以帶100萬港紙過去，當唔好去到咁盡，用7成黎買屋
都夠full pay買一間接近2000呎既屋...係香港70萬連首期都未必夠
唔full pay而走去供更加唔洗講，3000幾呎連十幾萬呎地再加私家泳池都只係300幾400萬
雖然每年要交1.x%地稅，但都真係平到痴線，買屋只會買太大而唔會好似香港咁...
加拿大又係唔係都係咁平咁大？講緊離最近城市9個字內車程

3. 天氣
加拿大南邊d既地方天氣叫唔叫做都ok? 本身鍾意凍既天氣
但除左凍外，佢地冬天會唔會甚至落雨？落雨加凍又真係幾煩

4. 教育
如果打算生小朋友，加拿大既學習氣氛係唔係比較輕鬆？
美國廢有廢讀，勁既壓力唔會比香港細
聽女朋友講，大部份家長都好著重小朋友成績
而唔係我地所講咁以為係亞洲先係咁可能資本主義比較極端既國家都係咁...
加拿大感覺上好似職業比較平等D，做咩都夠生活到所以讀書唔洗話好叻好有壓力？

5. 生活
女朋友住緊個度都比較鄉村，但距離城市都不過半個鐘車程
平時種下花種下樹釣下魚咁就一日，但要玩都唔係冇野玩，城市仔基本上咩娛樂野都有齊
加拿大既生活又係唔係差不多？都係HEA可以有HEA玩，過住廢老既生活
到你真係想接觸返城市又唔係真係咁難？

6. 醫療
um...美國既唔洗多講就算有買保險，女朋友都係唔死都唔去睇醫生
加拿大又係點？

好似好多野問但真係想討論下，為自己將來再做打算

係美國住左十幾年女朋友加籍華人 真心覺得香港人會鍾意加拿大多好多 溫哥華多倫多根本已經似小型香港 美國會相對悶同無咩香港人 特別係細州 但工作一定係美國多大學教育方面又多選擇d 一般美國人去加拿大易搵工因為美國人係大公司工作經驗同學歷都比加拿大人高 相反好多加拿大人想來美國做嘢都比較難搵

自己加拿大生活
仔女可以過美國讀書

冇咩香港人就應該係真
但就仲未評估到「有幾似香港生活」既影響有幾大
本身我都係唔怕悶既人，但會唔會真係頂得順鄉村生活都係未知之數
不過加拿大除左溫哥華同多倫多外，如果唔住依兩個城市其實生活係唔係都同美國鄉村差不多？

而如果去加拿大選擇去溫哥華、多倫多
又會有d咩係取捨左？例如樓價高好多之類

加拿大唔去大城市真係又凍又悶 有大屋但無social life 你要預左無咩中菜先 仲有加拿大工已經唔多 去細省佢地一定會優先請咗本地人先

如果要住一個多香港人嘅社區，你差唔多只有多倫多同温哥華呢個option
美國就算LA/SF都唔算多香港人到成個區都係嘅感覺

加拿大如果係多倫多之外其實唔太易揾工，有手有腳應該邊度都餓唔死，不過可能要考個牌做藍領嗰隻就揾錢易d，寫字樓真係難d，到最後唯有揸吓uber做吓收銀，又或者好似好多香港回流中層廢老做賣樓經紀，咁就仆街啦

移加拿大再去美國打工

你女朋友講得啱，加拿大係天堂，工作搵錢未必可以大富大貴，但一定可以生活無憂，對於一個家庭特別係有小朋友，各方面福利醫療等都可謂照顧週到，如果你未去過加拿大，應該去睇下自己感受一下先，不同省份丶城市嘅生活方式都有各自特色，選擇適合自己的。

Las Vegas 搵postdoc?

邊個州?

你美國屋平係因為唔知咩州。

同一比較， 加拿大唔係溫哥華/多倫多 一樣好平。

加拿大全民醫保，唔駛錢睇醫生, 各種檢查化驗，住院， 手術 全免費。 有啲省會喺每年報稅扣保險費，你咪當交稅啦。

咁有個“唔好” （某啲人認為）就係你想俾錢要快/正啲都唔得（基本上）, 所有政府cover的服務，都唔可以有一模一樣的私家自費服務提供。

I went to U in NY. I hate NY

美國做緊野， 年假 = 0

美國種族問題嚴重
華人比人歧視，甚至仰犯案目標
白人 黑人 墨仔都恰你

加拿大應該無咁嚴重

如果你癲得起
可以去美國做嘢幾年再去加拿大
咁搵加拿大工又易啲 加拿大唔啱都易啲翻美國

喺美國做過幾年嘢，移民左去加拿大又做左幾年，可以同你分享下我睇法。
1. 工作
香港假多係事實，美加的確比唔上。
另外無論美國定加拿大返工都唔算relax，同刻板印象中嘅歐洲模式差好遠。加上如果係中型至大型城市返工，通勤可以好痛苦。

2. 房屋
先講吓地理環境，美國同加拿大城市分佈唔太相似。
美國除左大城市之外仲有非常多中型小型城市，每個州都有幾個相對大嘅township。而加拿大數埋都係嗰幾個，好似澳洲咁。美國三億人，加拿大三千萬，澳洲二千萬；美國大部份土地都用得，加拿大一大片冰封，澳洲一大片沙漠，make sense。
基於以上原因，加拿大同澳洲樓其實都唔會好似美國普遍咁大同埋咁平。
再加上房地產相關產業某程度上係支撐著加拿大經濟嘅其中一大pillar，唔同美國咁咁多範。

3. 天氣
加拿大南邊即係美國北邊，冬天基本上都係冰封。內陸地區會凍過沿岸，但沿岸地區會相對多雪多雨。

4. 教育
加拿大學習氣氛其實同美國差唔多，而且亦係加速貧富懸殊嘅一個問題。
你屋企窮住唔起好嘅校網，你就要去差嘅學校。
同美國一樣你要多才多藝，運動好考大學加分，上到中學一樣係要選擇好學校等你有ib/ap之類嘅course幫助你考大學。
另外加拿大絕對唔係做咩都夠生活... 城市樓價貴，非城市工作少
但仰賴各項社會保障，我深信加拿大喺貧窮人口管理上好多美國少少。

5. 生活
距離城市半個鐘車程唔鄉村啦。
都係嗰句啦，城市同城市邊緣同鄉下生活差好遠。
喺鄉下想接觸返城市又唔係咁難嘅
不過要先諗錢同埋住嘅問題

6. 醫療
加拿大有全民健康保險，美國冇。
不過好多加拿大醫生去美國執業，好多比較有錢嘅加拿大人去美國醫病，因為加拿大好難搵醫生，等睇症等好耐。
加拿大叫做你窮極都有個底囉，美國就自求多福啦even有保險。

美國如果認真讀我自己覺得同香港差唔多咁chur
一樣要操卷補習課外活動攞證書
小學就放學校巴直入Kumon補習
High school平日衝AP班啲功課
星期六日返學校操SAT
仲要攝時間做義工

勞工保障醫療保障嚟講美國不嬲都係靠自己
靠自己揾間好公司，法例上冇乜baseline幫你

師兄你比人恰阿？

加拿大話就話係全民醫保
咪又係要納稅人埋單
你見到美國話要幾萬幾十萬嗰啲多數係 out of network cost
其實有aca/僱主醫療保險嘅話一年最多俾幾千

如果你住某幾個州，因為無意識喺冇選擇、唔知情嘅情況下去咗out of network 嘅醫院嘅話，醫療保險都係強制包的

2022年會全國實施強制包唔知情嘅out of network cost，所以無需要太擔心住咩州

喺貧窮線400%以下可以申請政府資助醫療保險月費，基本上唔會超過月入10%(越低收入個percentage就越低)

低收入同65以上嘅有白咭，免費醫療/俾好少月費

係就係冇加拿大咁好
但絕對唔至於呢度啲人講嘅咁

唔好俾左膠呃左
美國醫療無佢哋講咁衰

你講我好詳細，唔該哂你，亦都唔該哂其他巴絲打
咁樣睇好似加拿大都唔係想像中咁天堂
同埋好似有d困住左咁既感覺？好似加拿大可以玩可以去既地方真係冇美國咁多

同埋個種生活方式好似除左住溫哥華外，住美國好過住加拿大其他地方
不過你介唔介意講下依家係唔係仲係加拿大做野？
最決定性既因素令到你選擇留係加拿大／回流美國既原因係咩呢？

係呀，好多人話外國讀書冇壓力都真係一半岩一半唔岩
唔讀書一樣有藍領做人工唔低，又或者雞校HEA下HEA下畢業就一世
但係要讀出名少少既大學，付出比香港既唔會細
成日話外國讀大學唔睇成績，但事實上係因為個個成績都好好，所以更加要睇你其他課外活動...才華...領導力等等既要素
唔似香港咁你真係只係花時間讀書，一試就定生死，有好有唔好

巴打係唔係你有過親身經歷
我去美國冇感受到任何歧視，當然另一半係白人同埋我又唔係係個度生活所以冇得客觀比較
但有討論過依個話題，基本上有返咁上下能力學歷既人都唔會話歧視東亞人架bo
因為東亞人人工同學歷都係美國咁多個種族最高
而且勤力守法，除左比人形象係自成一群外，冇咩地方係真係需要比人歧視

反而歧視你既多數係d white trash或者係黑人
本身自卑咪搵其他野黎發洩，根本唔需要理依d人

好難講住美國好定住加拿大好，始終每個地方每個城市都太大差別啦！Vancouver比Vegas同Calgary比Chicago已經可以有完全唔同嘅答案。加上我都唔係全美國全加拿大都去過，更加難分析，只能好brief講吓自己感受。

最決定性嘅原因一定係工作啦，基本上跟住份工relocate。
另外就係實在冇辦法接受住小鎮小城市...

同埋衰D講句，外國都係人以群分。
你想要咩lifestyle、你喜歡點樣嘅社交、咩思想頻道，
呢一切都同學校 = 讀書息息相關。

讀 public high school sophomore個年嗰陣俾兩件爛鬼黑仔bully過

你都識講有咁上下學歷嘅人唔會蠢到走去歧視人
唔關種族事美國大把蠢人
佢要係歧視你佢咩理由都搵到

最初個兩件弱智問我攞功課抄唔俾佢就打鳩我
之後見到我就求其make up something 打我
同學校講都冇用
Why didn’t you stand up for yourself?
Have you tried talk to them first?
Ass face bring your Asian friends and go back to your country 🧑🏿‍🦱🧑🏾‍🦱

Black man getting arrested for committing crime? Systematic racism 🤮😭 BLM ✊🏿 defund the police🤬
Little pathetic asian man got beaten up for nothing? Wfc🤷🏻‍♂️ Asians are basically white anyways.

之後有一排冇返過學
Home school咗半年之後去咗啲山旮旯州私校讀埋剩低兩年
可能係我黑仔
不過細個俾黑人打過點都會怕咗佢地

唔使自己經歷
而家差唔多日日都有新聞講黑人針對亞裔搶野同打你
事發地點仲要係華埠 （唐人街或多華人的地方)

加洲有分輕罪同重罪
大約$950以下都係輕罪，所以鼓勵咗好多黑人出嚟打人搶野，即使被捕，都會不同原因放返出嚟或輕判

真係痴晒線㗎

美國之前放咗好多

美國而家話有武肺，放曬啲犯人出嚟，呢啲人基本上都係積犯，出嚟又搶過。

有個黑人係三藩市搶野，再喺公路危險駕駛，三藩市檢察官(大約等於香港律政司) 都仲俾佢保釋。
結果佢兩日之前，喺Oakland市 將一個70幾歲的香港人仇恨推跌同搶野，個香港人尋晚拔喉去逝了。

真心唔會揀美國
加拿大福利好好多
空氣食物質素又好啲 主要係悶啲
但美國你唔係住大城市一樣會好悶

有朋友既同學比人殺死左
仲要係因為covid果排針對華人樣
最慘係死者連中國人都唔係 係外蒙古人

美國conservative racist 出哂名
成日舉支nazi旗 你話唔驚就假

要去都係去liberal d既地方
不過緊係加拿大啦

住過美國8年
可以同你講最歧視Asian嘅係班黑鬼

唔係想racist
但講真一大推黑人行埋黎真係好難唔驚
高我幾個頭.. 有心一隻手都可以打死我

係，如果有一班黑人企喺你隔離都咪話唔大壓力

咪信埋TVB d報道啦
呢度係好多好多人有槍，而槍擊案又真係多
不過係集中喺d真係好窮嘅區度，嗰d區平時正常人都唔好去啦
儲吓錢，住好d嘅區，好過你買幾枝AR晚晚攬住瞓

如果有一班黑人企喺你隔離都咪話唔大壓力--- No pressure

香港人
雖然呢個歲數嘅嘅外國香港人好多藍絲，但係。。。
有冇告murder?

之前係charge felony assault
啱啱轉咗murder，不過唔知乜degree

thx for news

死者係黃藍就唔知....但佢老婆半年前死咗
仲要有3個女，並要佢啲女簽consent form 拔喉
真係慘

我見唐人街d鋪外牆寫住支持BLM 然後就成日比黑人搶野 勁on9

Real
blm

downtown toronto開槍係日常？你唔好講笑好喎
就算toronto都最雜都唔係downtown，係Jane and Finch嗰堆，幾個月先開一次槍都好大新聞
北美咁大，Detroit又係北美，Seattle又係北美，治安係天同地，唔知你點可以預咗